\documentclass{beamer}
\definecolor{primary}{RGB}{0, 150, 136}
\mode<presentation> {
\usetheme{Madrid}
\setbeamercolor*{palette primary}{use=structure,fg=white,bg=primary}
\setbeamercolor*{palette secondary}{use=structure,fg=white,bg=primary}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{use=structure,fg=white,bg=primary!80}
\setbeamercolor{block title}{bg=primary,fg=white}
\setbeamercolor{section in toc}{fg=primary}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=primary,fg=white}
\setbeamercolor{subsection number projected}{bg=primary,fg=white}
}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\makeatother
\setbeamertemplate{footline}
{
\leavevmode%
\hbox{%
\begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
\end{beamercolorbox}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.7\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
\usebeamerfont{title in head/foot}\insertsection  \ifx\insertsubsection\empty\else \hphantom --- \insertsubsection \fi
\end{beamercolorbox}}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.1\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
\usebeamerfont{author in head/foot} \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{1ex}
\end{beamercolorbox}%
\vskip0pt%
}
\makeatletter
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage{eurosym}

\title[Présentation Lot 1]{Présentation Lot 1}
\author{Illustrip}
\institute{Université de Rouen}
\date{30 novembre 2016}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Plan} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Éxigences} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

\subsection{ROL} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}
    \frametitle{E-ROL-10 E-ROL-20}
    
    3 rôles :
    
    \begin{description}
    	\item[Curieux] utilisateur non connecté
    	\item[Voyageur] utilisateur connecté
    	\item[Nolife] utilisateur connecté avec des droits supplémentaires
    \end{description}
    
    \begin{itemize}
    	\item 1 rôle par utilisateur
    	\item système de hiérarchie
    \end{itemize}
    
    \begin{block}{Énumération}
    	Mise en place d'une \texttt{Enum} permettant d'avoir des rôles fixes et une hiérarchie de droits
    \end{block}

\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-ROL-30}
    
    Un \textbf{Voyageur} est un utilisateur inscrit.
    
    \begin{block}{Inscription}
        \begin{itemize}
            \item Formulaire d'inscription avec demande d'informations
            \item Validation du compte par envoi de lien unique dans un message électronique.
        \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-ROL-40}
    
    Création rapide de compte via les réseaux sociaux.
    
    \begin{block}{Inscription via réseaux sociaux}
        Mise en place de l'outil OAuth permettant de se connecter avec plusieurs types de réseaux sociaux.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\subsection{PROF}

\begin{frame}
    \frametitle{E-PROF-10}
    
    Informations du profil :
    
    \begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment
        
        \column{.45\textwidth} % Left column and width
        \begin{itemize}
            \item Alias
            \item Civilité (Sexe)
            \item Nom
            \item Prénom
            \item Age
            \item Statut marital
            \item Nombre d'enfants
            \item Langue(s) parlée(s)
        \end{itemize}
        
        \column{.5\textwidth} % Right column and width
        \begin{itemize}
            \item Courriel
            \item Localisation
            \item J'y suis allé
            \item J'aimerais y aller
            \item Nature d'activités préférées
            \item Types d'hébergements préférés
            \item Types de moyens de transport préférés
        \end{itemize}
        
    \end{columns}
    
    \begin{block}{Stockage et API}
        Stockage des données en base et contact d'API pour la liste des langues.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-PROF-20}
    
    Le système dispose d'un outil permettant de préremplir son profil à l'inscription via les réseaux sociaux.
    
    \begin{block}{OAuth et lien de validation}
        OAuth nous permettra d'accéder aux données de l'utilisateur dès son inscription, et le lien de validation de l'inscription forcera la complétion du profil en redirigeant l'utilisateur.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-PROF-30}
    
    Le système permet de mettre son profil en public ou en privé.
    
    \begin{block}{Booléen}
        Un attribut booléen stocké en base de données servira pour la visibilité du profil.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------


\subsection{SUI}

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-10 E-SUI-20 E-SUI-30}
    
    Le système \textbf{TRAVEL} fournit des outils permettant un suivi
    quotidien du voyage durant sa réalisation et des informations sur l’étape en 
    cours.\\~\\
    
    Le système met à disposition de outils de visualisation graphique du type timeline, itinéraire sur fond cartographique etc.\\~\\
    
    Le système proposera un ensemble d'indicateurs sur la progression de l'utilisateur : distance, prochaines étapes, activités, note moyenne etc.\\~\\
    
    \begin{block}{API}
        Une route fournira toutes les données nécessaires au suivi du voyage.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-40}
    
    Le système \textbf{TRAVEL} permet dès que l'étape commence de commenter cette dernière et de faire part de ses impressions de voyage sur l'étape en cours, sur ses activités, hébergements et moyens de transports.
    
    \begin{block}{API}
        Une route permettra le POST de commentaires et de notes sur les étapes.
    \end{block}
    
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-50}
    
    Le système \textbf{TRAVEL} permet d'associer tous types d'images à l'étape en cours.
    
    \begin{block}{Upload}
        Une route permettra le POST de fichiers images.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-70}
    
    Le système \textbf{TRAVEL} permet la mise en forme des commentaires ainsi que du texte de l'étape, des images pour une étape sélectionnée.
    
    \begin{block}{Mise en forme}
        Le système \textbf{TRAVEL} stockera en base de données les données formater. Format à définir (Markdown, HTML, AsciiDoc, ...)
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-90}
    
    Le système \textbf{TRAVEL} permet un système de notation sur les différentes entités.
    
    \begin{block}{Notation}
        Une notation sur 5 est prévue pour chaque entité. Une route en POST sera prévu pour cela.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-100}
    
    Le système \textbf{TRAVEL} permet l'édition d'un voyage qui a déjà commencé. 
    
    \begin{block}{API}
        L'API fournira des points d'entrés pour l'ajout, l'édition et la suppression d'entités. La localisation devra être fournie à chaque requête à l'API. 
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
    \frametitle{E-SUI-110}
    
    Si l'utilisateur n'est pas au bon endroit pour une étape, le système repère ce changement et demande une mise à jour du parcours en cours.
    
    \begin{block}{Géolocalisation}
        Toutes les requêtes à l'API fourniront les données de localisation afin de voir où se trouve l'utilisateur. L'API enverra une demande de MAJ le cas échéant.
    \end{block}
\end{frame}%--------------------------------------------------------------------


%------------------------------------------------
\section{Technologies}
%------------------------------------------------

\subsection{Web Service}
\begin{frame}
    \frametitle{Spring}
    
    Utilisation du framework Java Spring pour construire un web service REST.
    Utilisation de plusieurs dépendances pour un projet solide.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Security}
    
    Système de session stateless avec Spring Security et les JWT.
\end{frame}

\begin{frame}
    \Huge{\centerline{Merci pour votre attention}}
\end{frame}


\end{document}